楊潤雄發信 清算罷課教師

楊潤雄發信 清算罷課教師

教育局局長楊潤雄昨向全港學校校監及校長發信，表明反對罷課。

【官逼民反】

【本報訊】教協早前號召全港師生罷課反對《逃犯條例》修訂，教育局局長楊潤雄昨向全港學校校監及校長發信，表明局方反對罷課、罷教，更暗示校方須向響應罷課的教師追究責任。據悉，教育局分區人員自本周三起連續多日致電各校查詢老師及學生的缺席人數。教育界立法會議員葉建源質疑當局向學校管理層施壓，要求局方聆聽及尊重師生聲音。

記者：周 婷 羅智堅

相關新聞：為選票 建制拒成林鄭陪葬品

多個團體呼籲港人下周一再次「三罷（罷課、罷市、罷工）」，以行動反對政府漠視民意強推《逃犯條例》修訂。教育局局長楊潤雄昨向全港學校校監及校長發信，表明教育局堅決反對罷課、罷教，形容罷課令未成年學生「無辜被捲入政治漩渦」。楊在信中稱，教師在任何情況下均應履行職責，緊守崗位；學校作為僱主，有責任管理員工及監察其工作表現，教師若在工作時間內未經學校批准而缺席，校方須按《資助則例》、《僱傭條例》及校本政策處理，意指學校或須追究罷課教師。

根據《資助則例》及《教育行政指引》，津貼學校常額教師均可享有薪或無薪病假，一般而言，請一天病假毋須呈交醫生證明書，連請兩天病假或以上才必須有醫生證明。另外，每名津校老師每個學年亦可享最多兩日事假（casual leave）。

主動致電查師生缺席情況

最少兩位資深校長向《蘋果》證實，教育局分區人員自本周三（12日）起，已連續數天致電學校查詢師生缺席情況。消息指，查詢雖然沒要求匯報姓名，但要求交代缺席總人數。有校長認為，教育局從未給予指引說明如何處理罷課老師，學校理論上亦只需在每學年終結時，向教育局匯報每名老師的有薪病假數量，不用匯報個別老師的考勤情況，故只要老師提早請假，校方無法干預老師放假期間的行徑。

在黃大仙區任教小學的楊老師（化名）亦向《蘋果》透露，親睹教育局分區人員在周四早上7時半致電校務處，詢問學校管理層其學校在12日的教職員缺席情況，校方事後亦未有向老師公開交代此事，只表示小學老師不宜貿然參加罷課。她認為局方有意監控各校情況，情況如同五年前的傘運罷課，「但係當時啲學校都係叫校務處職員hea答教育局就算，呢次佢就講明要高層聽電話」。

教育界立法會議員葉建源昨在立法會回應事件，稱不少業界中人在收到信後感到不高興，認為局方並非支持及尊重前線教師的意見，期望局方明白師生的焦慮，而非透過信件施壓。他續表示，留意到局方近日緊張地收集各校師生缺席情況，要求局方交代收集師生缺席情況的意圖。

教育局回覆稱，學生的福祉一直是局方首要考慮，有責任了解學校運作會否受反對《逃犯條例》修訂衍生的示威影響，局方會與學校保持聯絡，了解學校情況，包括學生和老師缺席情況是否有異常，學校是否有足夠人手照顧學生，學生是否須要專業支援等，以便本局根據實際情況，提供適切的協助及支援。

相關新聞：韓正南下處理 圖卸膊港府

上一則
上一則
黎智英：半數港人變「異見者」

下一則
下一則
警巡查各大學疑搜捕學生

為選票 建制拒成林鄭陪葬品
韓正南下處理 圖卸膊港府
行會成員轉口風支持暫緩
陳維安被轟開放立會讓警食杯麵
選舉近 建制派區議員倒戈
蔣麗芸改口：延遲修例非壞事
6,000媽媽：孩子不是暴徒
信徒「叫耶穌落嚟」聚會回應警
夏志誠籲林鄭謙卑聽民意
牧師號召全球唱聖詩撐港
示威青年中槍一刻心最痛
袁國勇：警方武力加劇公眾恐懼
無家者天橋重貼市民心聲
警截查盲人 白杖當武器
27前高官 議員促林鄭罷手
同志外交官接任美駐港澳總領事
網民製「長輩圖」軟銷藍絲
黎智英：半數港人變「異見者」
警巡查各大學疑搜捕學生
103中學校長聯署促撤回
左報斥救世軍變「暴徒倉」
70後懺悔：我累咗下一代
港爸聯署籲父親節上街
捷克連儂牆現HK STRONG
《明報》工會不認同社評
華急召美使節 斥干預港務
解放軍少將批評港人仇共
英外相促林鄭聆聽民意
林飛帆號召台集會撐港
惡法嚇壞買家 CCL跌1.43%
沽空王巴斯：勢掀撤資潮
Ztore老闆撐送中 網民罷買
惡法擬暫緩但不撤遊行前夕 林鄭緩兵明天照上街

唔好意思阻少少時間，希望可以入黎睇睇！

抗爭之後，有更重要既事我地要去做！

總有一日，朗朗乾坤，一片清明！

pish

Come on,繼續激，激到唔至103萬出來

楊潤雄咁做算唔算壓制香港自由

遊行要嗌埋反清算